@inproceedings{Giguet-Roger:TALHN:2022,
    author = "Giguet, Emmanuel and Roger, Julia",
    title = "R\'einterroger l'\'edition num\'erique et la consultation d'oeuvres anciennes : tra\c{c}abilit\'e, accessibilit\'e, interpr\'etabilit\'e",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "56-65",
    note = "",
    abstract = "Dans le domaine des humanit\'es num\'eriques et de l'\'edition d'oeuvres anciennes, l'influence de la Text Encoding Initiative (TEI) a port\'e ses fruits et n'est plus \`a d\'emontrer. Le contexte technologique est cependant propice \`a l'\'emergence de nouveaux modes de consultation et de diffusion. Nous nous appuierons sur la cr\'eation d'une nouvelle interface de consultation des oeuvres de Descartes pour traiter des questions de tra\c{c}abilit\'e des op\'erations, d'interop\'erabilit\'e des ressources de TAL, et d'interpr\'etabilit\'e.",
    keywords = "Text Encoding Initiative,",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/6095.pdf"
}
